\chapter{版务经验}
\section{版面管理}
\subsection{合集/删贴不要太快}
@vimacs同学是个爱整版的版务，他最爱的就是对帖子进行合集，然后删掉。他的同屋说他是在刷合集以获得存在感。
刚开始当上版务，他一看到有文章没人回复了，就立刻把它合集。过些日子，网友们抱怨合集太快，第二天该版便因此上了起居注。

的确，合集文章后收精华区，是一种不错的整理版面的方式。它可以使文章在精华区中得到适当的分类，从而方便网友找到相关的资料。
而且，版面文章过多，会给网友们一种杂乱的感觉。但是，合集太快，会使一些仍在讨论的主题提前中止，可能会熄灭人们的热情。
因此，合集/删贴的速度不要太快，而且要从比较老的文章，而且很久没人讨论的文章开始。有的版务选择到了假期才整版，对于一些
文章不是太多的版面来说，也是一种方法。
\subsection{关于区段收精}
@vimacs曾经很喜欢把一批合集进行区段收精，然后区段删除，这样整版的确很快，但是整理精华区就有点麻烦了。\footnote{其实这样的版务有不少。}
@vimacs不是分类学专家，不太懂文章分类，但是也明白精华区分类的作用。这样的整版曾经让精华区的临时目录躺着一批待整理的文章，不是很方便。
现在他设置的大量丝路，尽量让版面的文章按类型收录，剩下的类型比较杂的文章才区段收精到一个特定的目录，
在一定程度上减少了精华区文章分类的麻烦。
\section{如何处理带附件的文章}
由于BBS系统的原因，主题合集后，附件信息会丢失。因此，带附件的文章处理起来比较麻烦。一种方法是，对于附件的重要性比较大的文章，进行
单独收录，然后在处理该主题其余的文章。
\section{适当地设定不可回复}
有的文章可能含有一些词语，让人为此大发议论;也有一些文章，内容可能会因此争执。但是直接删除这样的文章，可能不太合适。
这时，版务可以观察其动态，如果发现它可能会引起过多无用的讨论，可以对它设置不可回复，如果是主题贴，则尽早把它合集。

\section{线下活动}
\subsection{社团活动}
有的版本身和学校的社团等组织相关，社团活动本身就是该版的线下活动，在版上对活动进行总结是很有价值的。
\subsection{版聚}
版聚是版上一群网友，约到一个地点进行聚会的活动。版聚的本意，是让大家在线下更好地对该版的主题进行交流。但是不知道为什么，
笔者感觉版聚变成了聚餐\footnote{说得不好听的，就是腐败。}，版聚变成了以吃为主的活动了。

既然版聚变得如此，改变风气一时也有点困难。但是，笔者仍然认为，有些方面是可以立刻改进的：
\begin{enumerate}
\item 根据某版的一次投票，大家给出了版聚可接受的人均消费上限，最终得出的平均值是30RMB. 事实上，人均30RMB的确可以满足大多数人的需求了。
\item 晚饭过饱有害健康。因此，版聚为晚饭或夜宵时请自觉地少吃些，不要让版聚变成悲剧。
\footnote{因为吃得过饱，而引起急性消化道疾病或心脑血管疾病的实在是太多了。}
\item 请不要浪费食物。
\item 不要强求网友参与版聚。
\item 聚餐时，请尊重各网友的饮食习惯，了解其中有没有不吃辣的，因病忌口的，有清真饮食习惯的，素食的，对某些食物过敏的，\ldots
\item 尽量不要饮酒，一是为了身体，二是防止网友们因酒闹事。
\item 非常重要的一点，不要去非法场所进行活动！
\end{enumerate}

\section{版务间交流}
版务间可以交流经验，这样可以提高自身的水平，也促进了不同版面网友的友谊。

在BBS上，有两个为版务设置的版。sandbox版为版务提供了一个测试的环境，版务可以在其中测试版务操作。不过，经过培训的版务应该比较熟悉操作，
因此该版也就成为了一个版务进行交流的地方。BoardClub版是正式的版务交流的平台，但由于大家习惯了sandbox版，在这个版上的人不是很多，
但一般发出的文章会有回复，而且不会像sandbox那样定期清空版面，因此正式的交流最好在这个版进行。

